[集思廣益]三倍做多 有何風險？

TQQQ之類既ETF年回報達50%左右
咁華爾街同散戶仲洗乜炒股
全部買哂落去咪得
但我覺得呢個世界唔會俾你有啲咁著數既事
同埋咁搞落去遲早好似契媽咁俾人搞
但呢啲ETF追蹤既都係大股
佢可以點搞你？
同三倍做多喺多年牛市既美股入面有咩風險？
特登整冧股市令三倍ETF跌穿0%食哂你舊錢？

首先一樣野nasdaq 係會跌停 冇可能會穿0

佢追蹤qqq做三倍
如果一日入面點溶斷都好
跌34%
咁tqqq就會跌穿100%
可唔可以咁理解？

所有三倍問題都係睇你坐唔坐得住
同埋大跌市之後橫盤要好耐先返到ATH
如果2000年有TQQQ應該未返ATH

如果portfolio係UPRO TQQQ TMF UGL點輸

QQQ都番左3倍
TQQQ點會未返到ATH

你知唔知nasdaq 一日最多跌20%？

@全倉TQQQ

你真係唔識架喎

比兩個例子你
上年TQQQ七月番家鄉，QQQ五月就返
上年SOXL十月番家鄉，SOXL六月番

跌市會放大三倍好多嫁
仲要2000年之後幾年都係橫盤
decay又再放大

個風險就係，如果納指升跌機率係~50/50，今日升，下一日跌，而升跌幅係差唔多，TQQQ會慢慢磨到變渣

1.1*0.9*1.1*0.9*1.1*0.9=0.97

利申9up

之前全倉TQQQ做左個表格，顯示係返唔到家鄉

風險就係如果唔係單邊升市，佢就仆直

原來有表
想睇下
我都係自己睇納指圖估翻唔到家鄉

風險咪係太多錢唔知點使

【數學+歷史分析】 Leveraged ETF 可否長揸？：

3倍ETF有損耗(當然長升就唔撚洗理)

但例如追蹤金融半導體既三倍etf呢?

其實係點樣計

錯啦，嗰個係S&P 500

主要風險其實係操盤嗰個人淆底低位賣晒高位入返，我講真既

感動
仲有人記得篇文

最大嘅風險就係驚數錢數到手抽筋
成日數錢無晒私人時間
不過可以用數鈔機解決
但就造成另一個更嚴重嘅風險就係
驚數鈔機不停使用會導致過熱爆炸
到時會危害到個人性命安全

所以你見其實好少人會買機用